<resources>
    <string name="app_name">ProgramingLang</string>
    <string name="title">Ttile</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="actionbar_title">10 Basa Terpopuler</string>
    <string name="name_title">Romi Yusnandar</string>
    <string name="email_title">yusromi04@gmail.com</string>
    <string name="about_title">About Me</string>
    <string name="email_missing">Aplikasi email tidak ditemukan</string>
    <string name="internet_missing">Harap sambungkan ke internet</string>
    <string name="app_version_title">App info</string>
    <string name="release_version">Versi Aplikasi</string>
    <string name="release_day">Dibuild Pada</string>
    <string name="detail_title">Detail</string>
    <string name="description_title">Deskripsi</string>
    <string name="date">Tahun dibuat</string>
    <string name="founder">Penemu</string>
    <string name="developer">Developer</string>
    <string name="version">Versi terbaru</string>
    <string name="history_title">Sejarah</string>
    <string name="advantage">Kelebihan</string>
    <string name="disadvantage">Kekurangan</string>

    <string-array name="data_title">
        <item>Python</item>
        <item>JavaScript</item>
        <item>Java</item>
        <item>C#</item>
        <item>Swift</item>
        <item>TypeScript</item>
        <item>Kotlin</item>
        <item>Ruby</item>
        <item>Rust</item>
        <item>Go</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Python adalah bahasa pemrograman tingkat tinggi yang dikenal karena kemudahan pembacaannya dan penerapannya yang luas di bidang seperti pengembangan web, analisis data, kecerdasan buatan, komputasi ilmiah, dan otomasi. Bahasa ini cocok untuk pemula dan sangat baik digunakan untuk analisis data dan pembelajaran mesin.</item>
        <item>JavaScript adalah bahasa pemrograman dinamis yang terutama digunakan untuk pengembangan web guna menambahkan elemen interaktif pada situs web. JavaScript cocok untuk membangun antarmuka web interaktif, aplikasi web real-time, serta aplikasi berbasis server menggunakan Node.js.</item>
        <item>Java adalah bahasa pemrograman berbasis kelas dan berorientasi objek yang dirancang agar memiliki ketergantungan implementasi seminimal mungkin. Java cocok untuk pengembangan aplikasi Android, aplikasi enterprise, serta pengembangan back-end yang skalabel dengan kerangka kerja seperti Spring.</item>
        <item>C# (C-Sharp) adalah bahasa modern berorientasi objek yang dikembangkan oleh Microsoft. Bahasa ini sangat cocok untuk membangun aplikasi desktop berbasis Windows, pengembangan game dengan Unity, serta aplikasi web dengan .NET. C# sangat serbaguna dan mudah dipelajari untuk berbagai jenis aplikasi.</item>
        <item>Swift adalah bahasa pemrograman yang kuat dan intuitif yang diciptakan oleh Apple untuk membangun aplikasi iOS, macOS, watchOS, dan tvOS. Swift sangat cocok untuk pengembangan aplikasi di ekosistem Apple, dan dirancang untuk memaksimalkan kinerja serta keamanan aplikasi di platform tersebut.</item>
        <item>TypeScript adalah superset JavaScript yang memiliki tipe statis dan dikompilasi menjadi JavaScript biasa. Bahasa ini cocok untuk pengembangan aplikasi web berskala besar dengan kode yang lebih aman dan mudah dipelihara, terutama bagi tim yang bekerja di proyek enterprise dan aplikasi dengan arsitektur kompleks.</item>
        <item>Kotlin adalah bahasa pemrograman modern yang diketik secara statis dan dikembangkan oleh JetBrains. Kotlin sangat cocok untuk pengembangan aplikasi Android, menggantikan Java sebagai bahasa utama di ekosistem Android. Kotlin juga sering digunakan untuk pengembangan back-end dengan kerangka kerja seperti Ktor.</item>
        <item>Ruby adalah bahasa pemrograman dinamis dan open-source yang berfokus pada kesederhanaan dan produktivitas. Ruby cocok untuk membangun aplikasi web dengan cepat, terutama dengan menggunakan kerangka kerja Ruby on Rails. Bahasa ini populer di kalangan startup dan pengembang yang membutuhkan kecepatan dalam pengembangan prototipe.</item>
        <item>Rust adalah bahasa pemrograman sistem yang berfokus pada keamanan dan kinerja. Rust sangat cocok untuk pengembangan sistem tingkat rendah seperti sistem operasi, perangkat lunak server, dan aplikasi berkinerja tinggi. Bahasa ini juga sering digunakan untuk pengembangan perangkat lunak yang membutuhkan keamanan memori yang ketat.</item>
        <item>Go (atau Golang) adalah bahasa pemrograman open-source yang dirancang di Google. Go cocok untuk membangun layanan server-side yang skalabel, aplikasi berbasis cloud, serta arsitektur microservices. Bahasa ini sangat efisien dalam hal pemrosesan paralel dan cocok untuk pengembangan sistem yang membutuhkan performa tinggi.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>https://i.ibb.co.com/KGgw7qk/pythonlang.png</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6a/JavaScript-logo.png</item>
        <item>https://i.ibb.co.com/kBxC6TP/java.png</item>
        <item>https://i.ibb.co.com/Ybxzky7/csharp.png</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/9/96/App_Store_icon_for_Swift_Playgrounds.png</item>
        <item>https://i.ibb.co.com/7rPYkxm/typescript.png</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/74/Kotlin_Icon.png</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f1/Ruby_logo.png</item>
        <item>https://cdn.iconscout.com/icon/free/png-512/free-rust-logo-icon-download-in-svg-png-gif-file-formats--technology-social-media-vol-6-pack-logos-icons-3030389.png</item>
        <item>https://go.dev/blog/go-brand/Go-Logo/PNG/Go-Logo_Blue.png</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_history">
        <item>1991</item>
        <item>1995</item>
        <item>1991</item>
        <item>2000</item>
        <item>2014</item>
        <item>2012</item>
        <item>2011</item>
        <item>1995</item>
        <item>2006</item>
        <item>2009</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_founder">
        <item>Guido van Rossum</item>
        <item>Brendan Eich</item>
        <item>James Gosling</item>
        <item>Anders Hejlsberg</item>
        <item>Christopher Arthur Lattner</item>
        <item>Anders Hejlsberg</item>
        <item>JetBrains</item>
        <item>Yukihiro Matsumoto</item>
        <item>Graydon Hoare</item>
        <item>Robert Griesemer, Rob Pike, Ken Thompson</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_developed">
        <item>Python Software Foundation</item>
        <item>Mozilla Foundation</item>
        <item>Oracle Corporation</item>
        <item>Microsoft</item>
        <item>Apple Inc.</item>
        <item>Microsoft</item>
        <item>JetBrains</item>
        <item>Ruby Association</item>
        <item>Rust Project Developers</item>
        <item>Google</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_version">
        <item>3.12.0</item>
        <item>ECMAScript 2023 (ES13)</item>
        <item>Java 23</item>
        <item>12.0</item>
        <item>5.10</item>
        <item>5.6</item>
        <item>2.0</item>
        <item>3.3</item>
        <item>1.73</item>
        <item>1.21</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_advantages">
        <item>Mudah dipelajari dan dibaca, memiliki banyak library dan framework, digunakan secara luas untuk pengembangan web, sains data, dan AI/ML.</item>
        <item>Mendukung pengembangan full-stack dengan Node.js, bekerja langsung di browser tanpa kompilasi, komunitas dan ekosistem besar, ideal untuk aplikasi web interaktif.</item>
        <item>Platform-independen dengan dukungan "write once, run anywhere", banyak digunakan di aplikasi enterprise dan Android, stabil dan aman dengan manajemen memori otomatis.</item>
        <item>Terintegrasi dengan ekosistem Microsoft, memiliki framework .NET yang kuat, mendukung pengembangan aplikasi desktop, web, dan mobile dengan performa yang baik.</item>
        <item>Performa cepat dan aman, dirancang khusus untuk pengembangan iOS dan macOS, sintaksis modern dan mudah dibaca, dikembangkan langsung oleh Apple.</item>
        <item>Superset dari JavaScript dengan tipe statis, meningkatkan keandalan dan skalabilitas kode, didukung oleh Microsoft dan komunitas besar, memudahkan debugging.</item>
        <item>Sintaksis modern dan ringkas, interoperable dengan Java, pilihan resmi untuk pengembangan Android, mendukung pemrograman fungsional dan objektif.</item>
        <item>Fokus pada kesederhanaan dan produktivitas, sintaksis sangat bersahabat bagi pemula, digunakan secara luas untuk pengembangan web dengan framework Ruby on Rails.</item>
        <item>Aman dan efisien dalam penggunaan memori, mencegah kesalahan umum seperti null pointer dan data race, performa setara dengan C/C++ namun lebih aman, ideal untuk sistem yang membutuhkan kinerja tinggi.</item>
        <item>Performa tinggi dengan garbage collection, kompiler cepat dan kode sederhana, ideal untuk layanan cloud dan aplikasi berskala besar, didukung dan dikembangkan oleh Google.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_disadvantages">
        <item>Kinerja relatif lambat dibanding bahasa lain seperti C atau Java, tidak ideal untuk aplikasi mobile atau pengolahan intensif CPU, global interpreter lock (GIL) membatasi eksekusi thread secara paralel.</item>
        <item>Sulit untuk debugging dan manajemen kesalahan, perbedaan perilaku antara browser, tidak memiliki tipe data statis sehingga rentan terhadap bug, bisa rumit dalam aplikasi skala besar tanpa TypeScript.</item>
        <item>Verbose atau sintaksis yang panjang dan kompleks, membutuhkan banyak memori dan lebih lambat dibanding bahasa seperti C atau C++, ekosistem yang besar bisa membuat learning curve lebih curam.</item>
        <item>Terikat dengan ekosistem Microsoft, kurang cross-platform di luar lingkungan .NET Core, konsumsi memori tinggi untuk aplikasi besar, kurang populer dibanding bahasa open-source lain di luar ekosistem Windows.</item>
        <item>Kompatibilitas dengan bahasa lain masih terbatas, toolchain dan dukungan platform non-Apple kurang matang, sering terjadi perubahan signifikan dalam versi baru, yang membuat kode legacy sulit dipertahankan.</item>
        <item>Waktu kompilasi lebih lama dibanding JavaScript, sintaksis tipe data yang rumit bagi pemula, bisa menambah kompleksitas proyek kecil, kadang membutuhkan konfigurasi yang lebih banyak.</item>
        <item>Komunitas lebih kecil dibanding Java, alat pengembangan dan library masih berkembang, waktu kompilasi lebih lambat dibanding Java, kurang dikenal di luar pengembangan Android.</item>
        <item>Performa lebih lambat dibanding bahasa lain seperti Java dan Go, tidak ideal untuk aplikasi berskala besar, ekosistem yang kecil untuk di luar pengembangan web, garbage collection yang kurang efisien.</item>
        <item>Waktu kompilasi yang lama, kurva pembelajaran yang curam karena konsep peminjaman dan kepemilikan memori, lebih sedikit library dibanding C/C++ dan bahasa populer lainnya, ekosistem yang masih berkembang.</item>
        <item>Tidak mendukung pemrograman generik, yang membuat kode boilerplate lebih banyak, kurang mendukung paradigma fungsional, fitur terbatas untuk pemrograman OOP (object-oriented programming), tidak sefleksibel dalam hal abstraksi dibanding bahasa lain.</item>
    </string-array>


</resources>